# Tanks
## Popis
Jedná se o single page aplikaci. Hlavním pilířem je hra v canvasu, kdy po sobě střílí dva stacionární tanky. Cílem hry je zničit soupeřův tank jako první. Aby hra nebyla monotónní, střely jsou ovlivňované větrem, který se každé kolo mění, a pokud zapnuto, zdí uprostřed.

Stránka je rozdělena do dvou pohledů. Jeden "běžný", který je typická webová stránka s hlavičkou, patičkou a obsahem uprostřed. Druhý "herní", kdy je přes celou obrazovku zobrazen canvas s probíhající hrou.
## Setup
Aplikace ke svému fungování potřebuje pouze soubor index.html a obsah složky "dist", kde je pro jednoduchost již přibalený zkompilovaný JavaScript a styles.css soubor. Projekt využívá webpack.

Pro vlastní kompilaci je nutné napsat následující commandy:

    npm install // instalace webpacku a less
    npm run build // kompilace JS a less
## Spuštění
Aplikaci, pokud je spuštěná v Mozille Firefox, není nutné vystavit na vlastní webový server (localhost), stačí pouze otevřít index.html. Pro správnou funkcionalitu v Edge nebo v Chrome je lepší využití localhostu namísto file:// protokolu. V Edgi jinak nefunguje localStorage, Chrome nezobrazuje ideálně notifikace.

## Implementace
Celá aplikace je napsaná v HTML, CSS (preprocesováním LESSu) a JavaScriptu. Kromě knihovny jQuery se jedná o čistý JavaScript. Backend k aplikaci neexistuje.

## Technická omezení
I když se hlavní stránka přizpůsobí velikosti displeje, hra samotná v canvasu není na mobilních zařízení otestovaná.

Doporučená šířka prohlížeče pro nejlepší zážitek ze hry je alespoň 1366px. Na menší obrazovce jsou tanky rozmístěné blíže k sobě. Vzdálenost mezi tanky je vypočítaná pouze jednou a to při spuštění hry, měnění velikosti okna prohlížeče na rozmístění tanků se projeví až při příští hře.

## Požadavky na semestrální práci

| Požadavek | Popis implementace |
|--|--|
| Dokumentace | **Ano**, právě ji čtete. |
| [https://validator.w3.org](https://validator.w3.org)| **Prošlo  pořádku** |
| Funguje v moderních prohlížečích | Chrome má problém se zobrazování notifikací (protože se nejedná o https?), Edge má problém vykreslit některé elementy v canvasu barevně a s průhledností (např. exploze po výstřelu) |
| Sémantické značky | **Ano** |
| Grafika - SVG / Canvas | **Ano**, canvas. |
|Média - Audio/Video| **Ano**, video i audio |
| Formulářové prvky | **Ano**, výběr nastavení během zakládání nové hry |
| Offline aplikace | **Ano**, aplikace funguje i kompletně offline (jQuery knihovna je stažena lokálně a součástí aplikace) |
| Pokročilé selektory | **Ano** (>, :hover, ::after, +, ...) |
| Vendor prefixy | **Ne**, pouze na jednom místě u pokusu stylovat input[type=range] |
| CSS3 transformace 2D/3D | **Ano**, translate, rotateY, scale, ... |
| CSS3 transitions/animations | **Ano**, text zobrazen během výhry/prohry je animován, transitions u tlačítek na hover, ... |
| Media queries | **Ano**, menu v hlavičce se mění v závislosti na šířce displeje |
| OOP přístup | **Ano**, ES6 classy |
| Použití JS frameworku či knihovny | **Ano**, jQuery |
| Použití pokročilých JS API | **Ano**, drag and drop, File API, localStorage |
| Funkční historie | **Ano** |
| Ovládání medií | **Ano**, na hlavní stránce video s vlastními ovládacími prvky, přehrávání zvuků během hry |
| Offline aplikace | **Ano**, na stránce "stats" se vykresluje aktuální stav připojení k internetu |
| JS práce se SVG | **Ne**, místo toho aplikace hojně využívá skriptování canvasu. |



